\documentclass[a4paper, 12pt, dvipsname]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{ProfCollege}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{3}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Proportionnalité}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}


\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dire si les tableaux suivants sont des tableaux de proportionnalité. Justifier.\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\textbf{Tableau 1}
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|} \hline
	$2$ & $5$  \tabularnewline \hline
	$1,8$ & $4,5$  \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\textbf{Tableau 2}
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
	$2,5$ & $5,2$ & $7,5$ \tabularnewline \hline
	$10,5$ & $24$ & $31,5$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Un magasin vend des bouteilles d'huile d'olive vierge. Le prix des bouteilles et leur contenance sont indiqués dans le tableau ci-dessous :
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
	Volume & \Capa[cL]{10} & \Capa[cL]{50} & \Capa[L]{1} & \Capa[L]{3} \tabularnewline \hline
	Prix (\texteuro) & $2,40$ & $12$ & $24$ & $72$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Y a-t-il proportionnalité entre le prix et le volume d'huile d'olive contenu dans la bouteille ? Si oui, préciser son coefficient de proportionnalité.}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
La distance parcourue, en \Lg[km]{}, par un satellite de communication en orbite autour de la Terre est proportionnelle à la durée, en s, du parcours. En $4$ s, il parcourt \Lg[km]{30}. Voici un tableau de proportionnalité : \vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
	Durée (en s) & $4$ & $7$ \tabularnewline \hline
	Distance (en \Lg[km]{}) & $30$ & \pointilles[1cm] \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{center}
\textbf{Calculer la valeur manquante en utilisant le produit en croix.}

\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Roger Penrose achète $6$ mini-viennoiseries pour $5,40$ \texteuro. Les mini-viennoiseries ont toutes le même prix.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Représenter la situation dans un tableau de proportionnalité.
	\item Calculer la valeur manquante en utilisant le produit en croix.
\end{enumerate}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Un professeur de physique-chimie verse \Capa[dL]{6} d'eau et \Masse{15} de sucre dans un récipient.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Julie a un récipient contenant \Capa[dL]{8} d'eau. Quelle quantité de sucre Julie ajoute-t-elle pour avoir un mélange aussi sucré que celui du professeur ?
	\item Paul a versé \Masse{33} de sucre dans son récipient. Quelle quantité d'eau, en \Capa[dL]{}, avait-il ?
\end{enumerate}

\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Lors d'une vente promotionnelle, un magasin annonce $15$ \% de réduction sur tous les articles.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quel est le nouveau prix d'un article vendu $100$ \texteuro ?
	\item Même question pour un article vendu $42$ \texteuro.
	\item Le nouveau prix d'un article est $17$ \texteuro. Quel était son prix avant la réduction de $15$ \%.
\end{enumerate}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Sur une grande prairie de \Aire[m]{12000}, Michel Chasles veut planter des arbres pour participer au reboisement de sa région. Il décide de consacrer \Aire[m]{5000} à des plantations de noyers.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quel pourcentage du terrain sera boisé ?
	\item Michel Chasles souhaite atteindre $80$ \% de boisement sur sa prairie. Quelle surface cela représente-t-il ?
\end{enumerate}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Un TGV permet de relier les villes de Paris et Lille en $1$ h $30$. En entrant dans une des voitures de ce train, le contrôleur compte $75$ personnes. $60$ \% d'entre elles sont des adultes et parmi les enfants, il y a $40$ \% de garçons.\\
Combien d'enfants filles y a-t-il dans cette voiture de train ?

\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
M. Dumont joue à un jeu en ligne. Il appartient à la ligue \guillemetleft\, Global \guillemetright, qui rassemble les meilleurs joueurs de ce jeu. Les $562$ joueurs de cette ligue représentent $0,04$ \% de tous les joueurs inscrits sur ce jeu en ligne.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Déterminer le nombre total de joueurs sur ce jeu.
	\item M. Sip, un ami de M. Dumont, est classé $\num{160450}$\ieme. Quel est le pourcentage de joueurs qui sont mieux classés que lui ?
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\end{comment}
\end{document}